[反了反了] 律師會稱修訂逃犯條例影響深遠 促政府擱置勿急於修例

律師會就逃犯條例的修訂發表立場書，認為政府需要詳細檢視法例及進行廣泛社會諮詢，由於過程需時，不應急於修例，又促請政府擱置。

長達11頁的立場書提出，政府需要研究被移交的逃犯是否得到足夠保障，包括現行國際法律的標準。另外，被移交人士應該要有上訴權利，有關移交安排要具有透明度，香港法庭需要有更大的權力，檢視申請方提交的證據，以確保法院能監察移交程序。

至於台灣殺人案，律師會建議用香港法院域外法權的形式處理，又表示政府並無充份解釋過去20多年，與內地及台灣並無引渡協議，期間無出現大問題，但現時突然提出修例，是無足夠說服力。社會關注以個案形式處理移交，擔心變成恆常的移交港人機制，特別是香港與內地司法制度有不同之處。

律師會認為，修例對香港將會有深遠影響，建議全面審視整個引渡制度，不必急於修訂。